有冇心理學JJ

是咁的
如果我細個比人強姦
大個左後當我見到有人又比人強姦果陣
正常人會心痛可憐之類
但我反而會嬲果個被強姦者
請問有冇咩專業詞形容到我E個行為?
係屬於投射? 反射? 我代入左入去?
我嬲自己就應該肯定係既

想講斯德哥爾摩症候群?

傷風啫
醫生一陣會開張假紙畀你

陳生，咁你係咪確定你暫時冇能力返工？係既話我出一日病假俾你

兩樣野好似唔同
你E個係受害者轉移感情到支持加害者
我E個係受害者心底討厭自己(我估), 轉移到另一位受害者?

如果你話佢會討厭自己既話應該係projection?
比如自己唔鐘意自己喊 見到人地喊就會覺得好討厭 呢個就屬於projection

你細個比人強姦<-有人怪係你身上<-你吸收左呢種諗法
到你見到其他人比人強姦<-你會用番呢種諗法對待佢
如果用呢個解釋 可以話係算cultural
or
你細個比人強姦<-你覺得呢件事反映左你既軟弱
到你見到其他人比人強姦<-你會覺得佢好軟弱
可以話係project左自己落佢到

cultural姐係咩

咁呢種投射通常自己知唔知? 定係因人而異

唔知 我都係9up

我估通常係自己唔會為意到？投射呢啲係心理防衛機制 係無意識就會做左